解散警隊有咩出奇 人類幾千年政權歷史都沒有警察

【文：元素】

基本上每次都是這樣，人們一聽到超出他認識的事，就會覺得出奇（或諸如此類）。而一些人一旦覺得出奇，反應就會跳躍。

有人指「遊行的口號中，有一句口號是『解散警隊 刻不容緩』，常有人執著這點，說我們不要警察/無政府主義」，她開始一個比較收斂的回應，但我想就「對此出奇」這事回應。

1. 烏克蘭在 2014 年後就是解散了原有警隊。香港也曾經解散警隊，1973年，就是在廉署成立前一年，解散了原警隊的身體，即警探隊，所以之後我們生活和成長中是沒有探長這類東西。

2. 如果是否一定要有一支警隊存在，其實世界上各國原本就沒有警隊吧。另一方面就算有警隊，也不一定壟斷。

不論是否需要政府，或政府是否必要，有政府不一定有警察，警察的歷史在西方最長也只是三百多年而已，人類幾千年政權歷史都沒有警察。

有人以為「警隊在一個地域只可以有一支」，其實很多國家都不是這樣，不同地方的警察系統並不相同。葡萄牙的司法警察是屬於律政司署；憲兵這個日本漢詞指的是 military police ，屬於軍隊；美國則有國會警察，完全只隸屬於聯邦立法部門，不向總統負責；還有私警、校警、槍權……；現在港鐵出動的附例特勤隊，本質就是公司警察，只是比較弱而已。

換成認為「警隊在一個職權範圍只可以有一支」，也不是。其實設兩支就有兩支。事實上，例如法國國家警察部隊（法國國警）和法國國家憲兵就是兩支差不多職權的警隊，例如刑事偵查是兩支警隊都可以的，律政司可以選擇其中一隊的服務，法庭不滿其中一隊服務的結果或方法，可以交給另一隊偵查。

除了多過一支警隊，也不一定有警察。無論 law enforcement 是否必要之惡，有 law 也好，有 law 要 enforcement 也好，不一定有警察。至於說「警察本身應該是警惡懲奸，除暴安良的，就和人身的免疫系統一樣」，與法律聯繫上也不過是把法律正義化了。

其實警察只是執法等事的某類專責機構或專責人員而已，自然不一定要專責的。有村規不一定有村警，有幫規不一定有黑社會警，而鏢師、超級英雄似乎也不被視為警察，使用死亡筆記的夜神月最初也不是警察。

警察＝食蕉＝保安

成日叫自己係法治最後一道防線, 笑死

法律都係人定出嚟去規管市民要守法
執法者係應該根據法律去管治
並唔會帶自己嘅情緒影響到自己執法
但而家明顯係班狗保持唔到政治中立去執法
根本冇權去做執法者

推

香港警察=有槍嘅恐怖分子

香港警察係咪全世界中最大權最高薪又唔需要向人民負責嘅準軍事部隊

井底港豬以為冇警察就會天下大亂
但事實係警曱甴搞亂香港

香港不需要暴亂失控警察
3萬個全部收監問吊

藍蛆會話冇警察點維持治安
但而家有警察都十鳩幾單打劫

其實可以學下美國既警長系統，打散警察改由區議會招聘，各區分開由區議會管理。而查案由無武裝但包括法醫及各式專家既偵探隊負責。
法庭就有自己既庭警，直接由法官管理，只用係法庭之內
再加一隊只能由地區警察要求先可以出動既支援隊伍處理重大事件
完全打散警隊及防止政府用作政治工具

出解放軍$600一個月平過菲傭

召喚休班解放軍清路障: FREE!!

咁保安要改名做物業警察

推呢個，唔錯

命令佢地自發執勤

其實一個地方一定要有人負責維持秩序，維護社會安全，只係香港警察知法犯法，製造恐慌或者恐怖襲擊。